Kaebas Gottlieb Anderson, et 24/25 Augustil sa. ööse tema rehealt 4 wakka rükki 2 kotti sees ära om warastatud. Kui rehi pessetus ja puhastetus sai, tahtse mina seda pessetud wilja 12 wakka, mes 2, kolme wakkalise ja 3 kottide sisse pantud olid aita wiia, aga Wiido Saukand oll esi wigane mees es jõwwa wilja aita wiia, ja üttel, et tema sõsar Lotta jääb mann magama, kelle perast mina sis ka rehealatsele lukku ette es pane ja wili jäi reheala Lotto hoiju ala. Kui peale selle tõine rehi pessetus saie tahtse tahtse mina, sellest wiljast 4 wakka rükki seemed wõtta, et sellega see warastud wilja kahju poolest oleks kumalig kats wakka, aga Wiido Soukand es anna seda ja üttel: sinul om om aitas rükki küll. Mina nõuan Wiido Sõukandi käest neid rükki ja kotte. tunnistajud: Mari Anderson, minu naine. Wiido Harkmann.
Wiido Sõukand and wastust: Mina tahtse just wilja aita panda, aga Anderson es pane wilja aita ja üttel, et Lotta sino sõsar magab siin lase olla pääle, sest wili om muidugi seemnes külwa. 23dal ööse 24da Augusti poole sa. tuli minu sõsar Lotte minu manu ja üttel, et warga tükkise tare ala, mina tulli wälla es näe küll kedagi ja üttle hommungul Gottlieb Andersonile pandge wili aita, aga tema es pane, ja üttel kes noid puttus minul om wili enne ka siin olnu.
Lotta Sõukand Karl Leplandi man olekin and wastust: 23/24da Augustil ööse, s.a. kännewa keake hobese man, kelle pääle mina wele Wiido kutse, kes midagi es ütle nagema. 23dal/25 Augustil ööse magasi mina hobese man, wäreti man rottil, ja sis oli küll wili warasted olnu, aga mina wargaid es kuule.
Mõistmine: 24/25dal Augustil sa. kui Anderson ametimehi manu kutse, sis om Gottlieb Andersson Jakob Parmanni, kohtumehe Kristjan Kübara ja kasaka Karel Leplandi man olekin üttelnud, et tema esi wilja selle om keelnud aita wiia, et wili külwetus pedi saama ja teiselt õige üttel olema, et Wiido Sõukand temale üles om andnud et wargad rehe ala tüksid, ja polund wilja aita panda, kes Anderson nüid maha salata püiab, sis mõistis kohus:
Otsus: On Gottlieb Andersoni kaedus Wiido Sõukandi wastu selle tühjas arwatu, et Gottlieb Anderson tõisid wargaid üles ei ole andnud, keda tema kohtu arwamise järge küll teedma saab.
See otsus L.T.S § 773 ja 774 järge kuulutud.
G. Anderson palub suuremat kohut.
